醫管局清算罷工 員工陣線交5,800會員回信：行動合法 促停止打壓

（獨媒報導）醫管局人事部於10月9日向2月參與罷工的員工發信，要求解釋「缺勤」原因。發起罷工的醫管局員工陣線今日（10月23日）遞交逾5,800名會員的集體回覆，重申罷工是合法行動，要求局方停止打壓，立即與工會展開集體談判。

醫管局回應指，正在整理有關回覆，暫時未就回覆數目、員工提供的缺勤理由及跟進程序作結論，會按照法律意見及相關人事條例，以合情、合理、合法的方式公平處理，並會透過不同平台繼續與員工溝通。

罷工受法律保障 非「缺勤」

醫管局員工陣線主席余慧明指，截至今午2時，已收到超過5,800回覆，授權工會處理一切罷工相關事宜。

工會指出，2月的罷工行動是由會員投票通過，是具正當性的合法行動，亦合乎《職工會條例》下的定義，斥局方將行動矮化為「缺勤」。工會又指罷工權利獲《基本法》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》及國際勞工公約保障，批評醫管局無視市民的合法罷工權利，清算打壓參與罷工的員工，如局方展開下一步清算行動，工會不排除發起集體行動對抗白色恐怖。

工會自己on9自己放棄罷工

既然都清算啦不如而家再罷工

唔係醫護 有冇咩可以做會幫到手？

請問你付出過啲咩

教下醫管局點做啦
跟國泰裁員5800人

廢老，新移民點算

咪用支那醫護
之前驗肺炎大把